中聯辦發聲明批大律師公會主席夏博義「自不量力」

大律師公會主席夏博義曾指國安法有條文抵觸基本法 中聯辦發聲明批「自不量力」

新任大律師公會主席夏博義早前表示國安法有條文抵觸基本法。中聯辦發聲明，批評他「自不量力」，赤裸裸挑戰國家主權底線，又批評公會在重大憲制問題有失公正。

中聯辦發言人批評夏博義為港獨分子叫屈張目，更公然將全國人大常委會視為「威脅」，是赤裸裸挑戰特區憲制秩序，挑戰國家主權和一國兩制底線。又稱公會在過去三年，在重大憲制性法律問題上常失去應有的公正理性，認為專業團體以法治之名，肆意站污，踐踏法治，必將公會拖向深淵。聲明又強調不允許一些「政棍」和團體披着「專業」的外衣，從事辭港禍港行徑。

夏博義上星期四當選公會主席，表示國安法部分條文抵觸基本法，會游說當局修改，又關注在國安法下，香港人可能被帶到內地審理。

拉埋個鬼佬主席啦，公然違反國安法

乜撚嘢叫自不量力？

支那係咁叫
你咩態度
係咪想反國家

赤裸裸挑戰國家主權底線
日日都話比人踩既國家

tree根式中文